\documentclass[10pt]{article}
\input{../common/style-pt.tex}

\begin{document}

\cvheader
  {Herberth Diego Ruas Caldeira}
  {Desenvolvedor Full Stack, 31 anos.}
  {Montes Claros -- MG}
  {(38) 99127-6803 \\ herberthcaldeira@gmail.com}

\begin{paracol}{2}

% ===================== COLUNA PRINCIPAL (esquerda) =====================
\small

\cvsection{Graduação}
\cventry{Unimontes}{Sistemas de Informação}{2012 -- 2016}

\cvsection{Experiências}

\cventry{Grupo Adriano Cobuccio}{Engenheiro de Software}{08/2025 -- atual}
\textbf{Tecnologias:} Laravel, Docker, CodeIgniter 3, jQuery, Webservice Java.\par\vspace{4pt}
\textbf{Principais atividades:}\vspace{2pt}
\begin{itemize}
  \item Otimizei relatórios em bases de dados volumosas com reescrita de queries SQL, criação de índices e streaming de resultados (download progressivo), eliminando gargalos de memória e reduzindo o tempo de resposta de minutos para segundos.
  \item Implementei controle de concorrência via locks em fluxos críticos, prevenindo condições de corrida e inconsistências geradas por requisições simultâneas sobre os mesmos recursos.
  \item Refatorei a base de código criando camada de service e aplicando responsabilidade única (SRP), além de padronizar o estilo conforme as PSRs, melhorando legibilidade, testabilidade e manutenção.
  \item Realizei manutenção e correção de bugs em um webservice legado em Java, garantindo a continuidade das integrações com o sistema.
  \item Mantenho documentação contínua de fluxos e regras de negócio, reduzindo tempo de onboarding e dependência de conhecimento tácito na equipe.
\end{itemize}

\cventry{SoteroTech}{Programador Full Stack}{01/2023 -- 02/2025}
\textbf{Tecnologias:} PostgreSQL, MySQL, Laravel Framework, Livewire, React.js, TDD (PHPUnit e Pest), Node.js, TypeScript, JavaScript, HTML, CSS, Docker e Ansible.\par\vspace{4pt}
\textbf{Principais atividades:}\vspace{2pt}
\begin{itemize}
  \item Desenvolvi 4 sistemas distintos nesse período: um sistema de gestão de chamados, um SaaS educacional (cursos de preparação para o Revalida) com milhares de alunos, um sistema de telemedicina e uma rede de divulgação de eventos esportivos.
  \item Estabeleci a cultura de testes automatizados na equipe, aplicando TDD (PHPUnit, Pest e Jest) e alcançando cobertura superior a 90\% em um dos sistemas, garantindo a confiabilidade das regras de negócio.
  \item Introduzi conceitos e padrões de qualidade de código no time, como DDD, Clean Code e SOLID, elevando a legibilidade, a testabilidade e a manutenibilidade dos projetos.
  \item Implementei o fluxo completo de telemedicina com videochamada via Agora.io, cobrindo agendamento de consultas, cadastro de profissionais/agendas e as funcionalidades dos lados médico (exames, coleta de informações, atestado) e paciente.
  \item Implementei atualização de interface em tempo real via WebSocket, permitindo que ações de um usuário refletissem instantaneamente na tela de outro (por exemplo, o professor liberando conteúdo para os alunos).
  \item Desenvolvi um bot de atendimento via WhatsApp com webhooks e a API da Digisac, utilizando o padrão State Machine pattern (Design Patterns) e Redis para gerenciar o estado das conversas e jobs para processamento assíncrono das mensagens, automatizando três fluxos do sistema.
  \item Desenvolvi um dashboard administrativo em React.js com backend em Node.js e uma API RESTful consumida por um aplicativo mobile.
  \item Integrei serviços de terceiros ao SaaS educacional: PagSeguro (pagamentos e inscrições), Vimeo (hospedagem e reprodução de videoaulas) e Jitsi (aulas ao vivo na sala virtual).
\end{itemize}

\cventry{Talkee Digital}{Programador Full Stack}{06/2021 -- 06/2022}
\textbf{Tecnologias:} Docker, PostgreSQL, HTML, CSS, Laravel Framework, JavaScript, TypeScript, React.js e Inertia.js.\par\vspace{4pt}
\textbf{Principais atividades:}\vspace{2pt}
\begin{itemize}
  \item Desenvolvi Single-Page Applications (SPA) com React.js e TypeScript e APIs RESTful em Laravel, integrando frontend e backend do CRM e padronizando a comunicação entre os sistemas.
  \item Otimizei a performance do sistema criando índices no PostgreSQL para acelerar queries lentas e implementando cache de consultas frequentes, reduzindo a carga no banco e o tempo de resposta das APIs.
  \item Implementei comunicação em tempo real via WebSocket, atualizando elementos da interface automaticamente sem recarregar a página.
  \item Integrei o CRM ao WhatsApp com a biblioteca whatsapp-web.js, permitindo comunicação direta com clientes dentro do próprio sistema.
  \item Utilizei filas (jobs) do Laravel para processar notificações de forma assíncrona, disparadas por eventos do funil do CRM (ex.: criação de lead), evitando bloqueios na aplicação.
  \item Utilizei Shell Script e Ansible para gerenciar a infraestrutura e automatizar o processo de deploy, padronizando a publicação de novas versões e facilitando a manutenção dos servidores.
\end{itemize}

\cventry{MedPlim Solutions em Tecnologia LTDA}{Programador Full Stack}{10/2017 -- 09/2020}
\textbf{Tecnologias:} MySQL, HTML, CSS, PHP, JavaScript, jQuery, Laravel e CodeIgniter.\par\vspace{4pt}
\textbf{Principais atividades:}\vspace{2pt}
\begin{itemize}
  \item Desenvolvi um sistema de gestão para clínicas médicas usado no dia a dia operacional, implementando os módulos de estoque, financeiro e agenda de atendimentos.
  \item Estruturei a aplicação com arquitetura MVC para reduzir o acoplamento entre as camadas e facilitar a manutenção e evolução do sistema.
  \item Desenvolvi interfaces dinâmicas com JavaScript, jQuery e AJAX, eliminando recarregamentos desnecessários de página e agilizando a navegação dos usuários.
\end{itemize}

\cvsection{Certificações}
\cventry{OOPMentor}{Object-Oriented Software Design And Quality}{2024}

\switchcolumn

% ===================== SIDEBAR (direita) =====================
\small

\cvsection{Habilidades}
PostgreSQL, MySQL, SQLite, SQL, AWS, CI/CD, Docker, Linux, HTML, CSS, APIs RESTful, PHP, Laravel Framework, TDD (PHPUnit e Pest), Livewire, Alpine.js, React.js, Bootstrap, TailwindCSS, Node.js, TypeScript, JavaScript, Ansible, Design Patterns, DDD (Domain-Driven Design), SOLID, MVC, Clean Code e Clean Architecture.

\cvsection{Links}
LinkedIn:\\
\href{https://www.linkedin.com/in/herberth-caldeira-1a82791ba}{linkedin.com/in/herberth-caldeira-1a82791ba}\\[6pt]
GitHub:\\
\href{https://github.com/HerberthCaldeira}{github.com/HerberthCaldeira}

\cvsection{Idiomas}
\begin{itemize}
  \item Português nativo
  \item Inglês intermediário
\end{itemize}

\end{paracol}
\end{document}
